# Elementalius <br>Игра разработанная на движке libGdx.

Техничекие особенности:
1. Карта игры строится из "тайлов"
2. Реализованы следущие классы: игрока, НПС, заклинаний.
3. Реализован редактор карт.
4. Присутствует получение урона игроку и монстрам, соответственно, реализована
смерть.
5. Возможность использования заклинаний по области.
6. Реализован простейший интерфейс; работает пауза, продолжение и выход из игры.

Баги и фичи:
1. Все вышеперечисленное основано на костылях и велосипедах.
2. Под определенным углом движения неправильно работают коллизии.
3. На некоторых устройствах вылетает при попытке изменить размер или положение
окна игры.
4. Если вы застряли на каком то участке, возможно, там стоит запрет на перемещение,
откройте игру редактором карт и измените это.
5. Неточная скорость предвижения под углом, из-за того что в коде √2==1.4
6. Неправильная работа относительных путей из-за чего при запуске в IDEA используется
один путь, а при сборке gradle другой. Приходится использовать ссылки.

Запуск игры:
1. У вас должна быть установлена JAVA 7 и выше.
2. Скачайте build.jar из корня репозитория.
3. Запустите файл командой $java -jar build.jar
4. Управление WASD.
5. Если подойти к скелету слишком близко, он сагрится и побежит за вами.
6. Можете поджигать траву и камни кликая (ЛКМ) по ним.

Редактор карт:
1. Для редактора используется отдельный класс MapCreator.class
2. Для запуска режима редактора нужно запустить build.jar с аргументом create
($java -jar build.jar create)
УПРАВЛЕНИЕ КНОПКАМИ:
1. Z - вы будете добавлять тайлы без коллизий
2. X - с коллизиями
3. Нажимайте на цифры на клавиатуре чтобы выбрать нужный тайл. Номер тайла отображается
в левом нижнем углу.
4. Всего доступны 13 видов тайлов. т.е. номера 0-12